古支那文冇標點點斷句？

上面係明太祖聖旨

好奇古人點斷句？又真係好難理解明太祖寫嘅野

啲人就係要學係咁嘅情況下解讀文章
參考師說 : 彼童子之師，授之書而習其句讀者也。
即係話啲仔嘅老師教佢地讀書，學習斷句嘅方法

習慣問題

萬一不交租 亦可收回

支那文除左標點外，冇野分開句子。句子入面成分辨識好難，唔似日文咁，有は/が/です/ます/だ表示句子結束/主語位置

所以咪多冤案，屌佢老尾，我祖上本身當官，有日審單強姦案，個租客個老婆比個肥西業主屈強姦，仲話佢地交唔齊租要收返間屋，咁個租客就拎張租約出黎啦，張野就冇標點，咁個內容就大概係租客嘅祖先對肥西業主嘅祖先有恩，因此年租30蚊，寫明唔交租都得，話咁樣係報恩，點知肥西業主個律師話我祖先冇讀過書，唔識睇，應該年租30萬，唔交租就收屋，咁又真係吹佢唔脹，又冇標點，最尾咪比佢地收返間屋，我祖先就日日比人屌，左一句狗官右一句狗官，仲喺後門放陷阱，好快就鬱鬱而終。

如果有停頓位，唔係有個句號喺右下方咩？

古人會唔會有d 蠢，發明標點都諗唔倒？

後人加，好似係

似係你蠢唔識睇

古人會話你更蠢，要加標點符號

咁中文咪難左學，知識咪難左傳播囉

古人書寫，是用毛筆，墨 ，紙
(當時全部都貴價)

再古老d,竹簡，要用刀刻上去，

再古老d是刻在獸骨，龜甲上

古人寫字絕無而家用原子筆咁快

講野夠無標點點解你又聽得明人地講野

呢個比喻有啲牽強
說話本身有停頓位置
比如你句子與句子之間係有停一停嘅時間
嗰啲已經係個標點符號
只不過睇唔到係聽出嚟
上面書寫個例子係完全連住
除非佢有空格咁隔開
如果唔係你個比喻唔成立喎

文言文有古定句法，其實同日文一樣

其實人一連串講野，幾乎係冇停頓，唔信你留意下

咁當然講完一大段會稍稍停一下，人都要回氣

下雨天留客天留我不留

有指示字標明停頓位，夫、也、者個啲

中文就中文啦乜野支那文

可以問下淘寶賣家

到清末先有